# SOME DESCRIPTIVE TITLE
# Copyright (C) YEAR Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"POT-Creation-Date: 2023-12-06 10:14+0000\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#. This guide is maintained in the main Quarkus repository
#. and pull requests should be submitted there:
#. https://github.com/quarkusio/quarkus/tree/main/docs/src/main/asciidoc
#. type: Title =
#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, no-wrap
msgid "How dev mode differs from a production application"
msgstr "开发模式与生产应用程序有何不同"

#. type: Plain text
#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, fuzzy
msgid "This document explains how the dev mode in Quarkus differs from a production application."
msgstr "这份文件解释了Quarkus的开发模式与生产应用程序的不同之处。"

#. type: Title ==
#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Intro"
msgstr "介绍"

#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Quarkus provides a dev mode (explained in more detail xref:maven-tooling.adoc#dev-mode[here] and link:gradle-tooling#dev-mode[here]) which greatly aids\n"
"during development but should *NEVER* be used in production."
msgstr "Quarkus 提供了一种开发模式（ xref:maven-tooling.adoc#dev-mode[在此处] 和 link:gradle-tooling#dev-mode[此处] 有更详细的解释），可在开发过程中提供极大帮助，但 *绝对不能* 在生产过程中使用。"

#. type: Title ==
#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Architectural differences"
msgstr "建筑差异"

#. type: Plain text
#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, fuzzy
msgid "Feature sets aside, the Quarkus application that is run under dev mode differs architecturally from the production application (i.e. the one that is run using `java -jar ...`)."
msgstr "撇开功能设置不谈，在开发模式下运行的Quarkus应用程序在架构上与生产应用程序（即使用 `java -jar …​` ）不同。"

#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"In dev mode, Quarkus uses a ClassLoader hierarchy (explained in detail xref:class-loading-reference.adoc[here]) that enables the live reload of user code\n"
"without requiring a rebuild and restart of the application."
msgstr "在开发模式下，Quarkus 使用 ClassLoader 层次结构（ xref:class-loading-reference.adoc[此处] 有详细解释），可以实时重新加载用户代码，而无需重建和重启应用程序。"

#. type: Plain text
#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, fuzzy
msgid "In a production application, the aforementioned class loading infrastructure is entirely absent - there is a single, purpose built ClassLoader that loads (almost) all classes and dependencies."
msgstr "在一个生产应用中，上述的类加载基础设施是完全不存在的--有一个单一的、专门建立的ClassLoader来加载（几乎）所有的类和依赖。"

#. type: Title ==
#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Dev-mode features"
msgstr "开发模式的特点"

#. type: Plain text
#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, fuzzy
msgid "In keeping with the mantra of providing developer joy, Quarkus provides a host of features when dev mode is enabled. The most important features are:"
msgstr "为了保持提供开发者快乐的口号，Quarkus在启用开发模式时提供了大量的功能。最重要的功能是。"

#. type: Title ===
#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, no-wrap
msgid "Live reload"
msgstr "实时重载"

#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, fuzzy
msgid "This mightily important feature needs no introduction and has already been mentioned in the <<architectural-differences,architectural differences>> section."
msgstr "这个非常重要的功能无需多言，在 xref:architectural-differences[架构差异] 部分已经提到过。"

#. type: Title ===
#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, no-wrap
msgid "Dev UI"
msgstr "开发用户界面"

#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Quarkus provides a very useful xref:dev-ui.adoc[UI] accessible from the browser at `/q/dev-ui`. This UI allows a developer to see the state of the application, but\n"
"also provides access to various actions that can change that state (depending on the extensions that are present).\n"
"Examples of such operations are:"
msgstr "Quarkus 提供了一个非常有用的 xref:dev-ui.adoc[用户界面] ，可以通过浏览器访问 `/q/dev-ui` 。开发人员可以通过该用户界面查看应用程序的状态，还可以访问可以改变该状态的各种操作（取决于存在的扩展）。这些操作包括"

#. type: Plain text
#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, fuzzy
msgid "Changing configuration values"
msgstr "改变配置值"

#. type: Plain text
#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, fuzzy
msgid "Running Database migration scripts"
msgstr "运行数据库迁移脚本"

#. type: Plain text
#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, fuzzy
msgid "Clearing of caches"
msgstr "清理缓存"

#. type: Plain text
#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, fuzzy
msgid "Running scheduled operations"
msgstr "运行预定操作"

#. type: Plain text
#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, fuzzy
msgid "Building a container"
msgstr "建造一个集装箱"

#. type: Title ===
#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Error pages"
msgstr "错误页面"

#. type: Plain text
#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, fuzzy
msgid "In an effort to make development errors very easy to diagnose, Quarkus provides various detailed error pages when running in dev mode."
msgstr "为了使开发错误非常容易诊断，Quarkus在开发模式下运行时提供了各种详细的错误页面。"

#. type: Title ===
#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Database import scripts"
msgstr "数据库导入脚本"

#. type: Plain text
#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, fuzzy
msgid "The `quarkus-hibernate-orm` extension will run the `import.sql` script in `src/main/resources` when Quarkus is running in dev mode. More details can be found xref:hibernate-orm.adoc#dev-mode[here]."
msgstr "当Quarkus以dev-mode运行时， `quarkus-hibernate-orm` 扩展将在 `src/main/resources` 中运行 `import.sql` 脚本。更多的细节可以 link:hibernate-orm.html#dev-mode[在这里] 找到。"

#. type: Title ===
#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, no-wrap
msgid "Dev Services"
msgstr "开发服务"

#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"When testing or running in dev mode Quarkus can even provide you with a zero config database out of the box, a feature we refer to as Dev Services.\n"
"More information can be found xref:datasource.adoc#dev-services[here]."
msgstr "在测试或以开发模式运行时，Quarkus 甚至可以为您提供开箱即用的零配置数据库，我们称之为开发服务（Dev Services）。更多信息请点击 xref:datasource.adoc#dev-services[此处] 。"

#. type: Title ===
#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Swagger UI"
msgstr "Swagger UI"

#. type: Plain text
#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, fuzzy
msgid "The `quarkus-smallrye-openapi` extension will expose the Swagger UI when Quarkus is running in dev mode. Additional information can be found xref:openapi-swaggerui.adoc#dev-mode[here]."
msgstr "当Quarkus在开发模式下运行时， `quarkus-smallrye-openapi` 扩展将暴露出Swagger UI。更多的信息可以 link:openapi-swaggerui.html#dev-mode[在这里] 找到。"

#. type: Title ===
#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "GraphQL UI"
msgstr "GraphiQL用户界面"

#. type: Plain text
#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, fuzzy
msgid "The `quarkus-smallrye-graphql` extension will expose the GraphQL UI when Quarkus is running in dev mode. More details can be found xref:smallrye-graphql.adoc#ui[here]."
msgstr "当Quarkus以开发模式运行时， `quarkus-smallrye-graphql` 扩展将暴露GraphiQL的用户界面。更多的细节可以 link:smallrye-graphql.html#ui[在这里] 找到。"

#. type: Title ===
#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Health UI"
msgstr "健康用户界面"

#. type: Plain text
#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, fuzzy
msgid "The `quarkus-smallrye-health` extension will expose the Health UI when Quarkus is running in dev mode. xref:smallrye-health.adoc#ui[This] section provides additional information."
msgstr "当Quarkus在开发模式下运行时， `quarkus-smallrye-health` 扩展将暴露出健康用户界面。 link:smallrye-health.html#ui[本] 节提供了额外的信息。"

#. type: Title ===
#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Mock mailer"
msgstr "模拟邮件"

#. type: Plain text
#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, fuzzy
msgid "The `quarkus-mailer` extension will enable an in-memory mock mail server when Quarkus is running in dev mode. See xref:mailer-reference.adoc#testing[this] for more details."
msgstr " `quarkus-mailer` 扩展将在Quarkus运行于开发模式时启用内存中的模拟邮件服务器。更多细节 link:mailer-reference.html#testing[见此] 。"

#. type: Title ===
#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, no-wrap
msgid "gRPC"
msgstr "gRPC"

#. type: Plain text
#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, fuzzy
msgid "The gRPC Reflection Service is enabled in dev mode by default. That lets you use tools such as `grpcurl`. In production mode, the reflection service is disabled. You can enable it explicitly using `quarkus.grpc-server.enable-reflection-service=true`."
msgstr "gRPC反思服务默认在开发模式下启用。这让你可以使用诸如 `grpcurl` 。在生产模式下，反射服务被禁用。你可以使用 `quarkus.grpc-server.enable-reflection-service=true` 明确地启用它。"

#. type: Plain text
#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, fuzzy
msgid "In dev mode, `quarkus.grpc.server.instances` has no effect."
msgstr "在开发模式下， `quarkus.grpc.server.instances` ，没有任何影响。"

#. type: Title ===
#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Others"
msgstr "其他"

#. type: Plain text
#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, fuzzy
msgid "There might be other configuration properties (depending on the extensions added to the application) that have no effect in dev mode."
msgstr "可能还有其他配置属性（取决于添加到应用程序中的扩展），在开发模式下没有影响。"

#. type: Title ==
#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Performance implications"
msgstr "业绩影响"

#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"In dev mode, minimizing the runtime footprint of the application is not the primary objective (although Quarkus still starts plenty fast and consumes little memory) - the primary objective\n"
"is enabling developer joy.\n"
"Therefore, many more classes are loaded and build time operations also take place every time a live-reload is performed."
msgstr "在开发模式下，最大限度地减少应用程序的运行时占用空间并不是主要目标（尽管 Quarkus 的启动速度仍然很快，内存消耗也很小）--主要目标是让开发人员感到愉悦。因此，每次执行实时重载时，都会加载更多的类，并进行构建时间操作。"

#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"In contrast, in a production application the main objective for Quarkus is to consume the least amount of memory and startup in the smallest amount of time.\n"
"Thus, when running the production application, build time operations are not performed (by definition) and various infrastructure classes needed at build time are not present at all at runtime.\n"
"Furthermore, the purpose built ClassLoader that comes with the xref:maven-tooling.adoc#fast-jar[fast-jar] package type ensures that class lookup is done as fast as possible while also keeping\n"
"the minimum amount of jars in memory."
msgstr "相比之下，在生产应用程序中，Quarkus 的主要目标是消耗最少的内存，在最短的时间内启动。因此，在运行生产应用程序时，不执行构建时操作（顾名思义），构建时所需的各种基础架构类在运行时也根本不存在。此外， xref:maven-tooling.adoc#fast-jar[fast-jar] 包类型自带的专用 ClassLoader 可以确保类查找以最快的速度完成，同时在内存中保留最少的 jar。"

#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, fuzzy
msgid "Since optimal performance is never an objective of dev mode, in the interest of improving startup time, the JVM's C2 compiler is disabled in dev mode."
msgstr "由于开发模式从不追求最佳性能，为了缩短启动时间，JVM 的 C2 编译器在开发模式下被禁用。"

#. type: Title ==
#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Security implications"
msgstr "安全影响"

#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Perhaps the most important reason why dev mode applications should not be run in production is that the dev mode allows reading information that could be confidential (via the Dev-UI)\n"
"while also giving access to operations that could be destructive (either by exposing endpoints that should not be available in production application or via the Dev-UI)."
msgstr "开发模式应用程序不应在生产环境中运行的最重要原因可能是，开发模式允许读取可能是机密的信息（通过开发用户界面），同时也允许访问可能是破坏性的操作（通过暴露生产应用程序中不应提供的端点或通过开发用户界面）。"

#. type: Title ==
#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Native executable"
msgstr "本地可执行文件"

#. type: Plain text
#: _guides/dev-mode-differences.adoc
#, fuzzy
msgid "When a native executable is created (explained in detail xref:building-native-image.adoc[here]), it is *always* built from a production application."
msgstr "在创建本地可执行文件时（ xref:building-native-image.adoc[此处] 有详细解释），它 *总是* 根据生产应用程序构建的。"
